參與左罷工，有啲野想分享下

我喺有份罷工嘅醫護，個人認為今次罷工未能成功喺有以下幾個原因:

1. 罷工人數不足
雖然呢五日嘅罷工人數有六千以上，但要諗返醫管局職員喺有約八萬人，根本仲有好多人喺返緊工，對緊急服務嘅影響其實有限。另外，工會人數有兩萬，肯罷工嘅人只得三成多，到底入左公會而冇罷果啲人係諗緊咩？以我身邊既同事為例，大家都好嬲，喺咁鬧高層同政府廢，但又如何，個個都喺屌住返工，叫大家企多步岀黎就話不了，話每人都有唔同既考慮。見到呢啲情況真係非常無奈，見盡港人既自私及奴性。

2. 工會嘅不足
其實係咁短時間內搞一個大罷工真喺唔易，大家亦都好應該多謝咁多位工會嘅幹事能夠團結到力量去搞到個罷工岀黎，但有啲地方可能人手問題喺需要改善。例如喺呢五日𥚃公會未有好好利用幾千人既人流去制造一個更大既畫面比傳媒宣傳呢個罷工，好似星期二嘅流水式交請願信喺一個好好嘅活動，但其餘日子都喺分散會員去龍頭醫院報到後就自由活動，變左好多人岀到黎之後就唔知做乜咁，有少許無奈。此外，工會每日都好遲先會向大家公怖下一日嘅罷工安排，令大家都冇一個預算之後喺有咩應該要做。其實喺每日嘅記者提問到記者們都希望工會可以諗深啲諗遠啲，例如當談判唔成功會點做？有咩升級方案？工會好多時都未能答到。奈何明白大家都經驗尚淺，只好見步行步。

3. 廷長罷工嘅成效
其實對於罷工參與者來講，參加得一日罷工，之後罷多幾多日都冇咩分別，但政府同醫管局好明顯又用返同一種冷處理手法去對待呢件事，如果廷長多五日又喺咪真係有分別？我相信好多會員會覺得比多五日罷工佢都只會喺唔理你，而且罷工人數咁搞落去只會愈來愈少人，所以成效可以預計到。

4. 其他工會未能及時響應罷工
政府同醫管局都冇回應之後，點解都冇一個聯合行動？罷工嘅醫護係咪已成 condom？我真喺唔知。

呢次罷工有機會喺可一不可再，機會已過，我都唔敢想像之後會變成點。我見到香港人到呢一刻都未醒，個個只係關心自己屋企有幾多糧食同口罩廁紙，其實好心酸。最後，只能講句:祝大家好運。

辛苦你哋
宜家到我哋接力喇

多謝為香港付出